香港尸蟲出戶

香港尸蟲出戶 - 古德明

FORTUNE Magazine（1995）

一九九五年，美國《財富》雜誌以「香港之死」為題，預言中共之治港。過去二十年，港共常譏預言不準，引以為笑，殊不知當年齊桓公死後，「尸在牀上六十七日，尸蟲出於戶」；今日香港尸在牀上二十年，也見尸蟲出戶了。

十月十六日，香港鐵路幾乎全綫癱瘓大半天，無數小民要上班，卻苦出無車，亂作一團，這是基礎建設不濟的尸蟲。九月十七日，十號暴風剛過，全港道路十九壅塞，鄭月娥政府仍着令小民照常上班，上班小民怨聲載道，鄭月娥還自誇決策合情合理，這是行政無方的尸蟲。

此外還有城市環境不治的尸蟲，見於八月爆發的蚊患、九月轟傳的鼠患等；還有肆意荼毒大自然的尸蟲，見於鄭月娥十月十日宣布的填海造島一千七百公頃計劃。

同時，在朝派區議員紛紛以公帑自肥，民政事務局長劉江華九月七日竟然說「區議會審核撥款程序公正」，是貪污尸蟲出戶。九月，香港民族黨被禁制；十月，外國記者會副主席馬凱被驅逐出境，工黨黨員劉小麗被剝奪參選立法會權利，是獨裁尸蟲出戶。

而這一切都不過是最近三個月的事。至於香港樓房價格之高，貧富懸殊之嚴重，平均工作時間之長，均居全球發達地區第一位，這民生日蹇尸蟲，更已出戶多年。

「香港已死」預言不準？不要說笑吧。

古德明

上一則
上一則
今日的娥打倒昨日的娥 (高慧然)

下一則
下一則
我的祖國我的媽 (尊子)